Shibuya你會讀涉谷定澀谷？

我打死都讀澀谷，渋對應嘅中文字絕對係澀
但係我有frd屌我唔用D約定俗成嘅讀法
而我絕對反對習非成是，澀谷就係澀谷，涉你老母谷

＝澀谷
＝涉谷

怯谷

Shi谷

澀
saap3 翜, 霎, 颯 澀味, 澀訥, 澀體
sap1 濕, 溼, 譅「澀saap3」的異讀字
sik1 鉽, 菥, 舄「澀saap3」的異讀字
gip3 劫, 鵖, 昅 「澀saap3」的異讀字

借問聲你係讀邊個音??

gip3

一般對話都係讀涉
廢事啲人以為我扮曬嘢

兼倉 定 謙倉?

しぶや

鐮倉WO
鐮刀個鐮

矽谷

シブヤ

用英文寫 咪講返英文囉

道頓掘定道頓忽

Shibuya

是「澀谷」還是「涉谷」？5個常見日式漢字大解析，讓你不只看得懂還唸得出來

根據樓主嘅邏輯係咪應該讀「新宿驛」？

你而家咪扮9哂野囉

「攝」谷

你喺度點睇係一回事
同日常對話其他人每次讀涉谷而我要加句「係澀谷」係好唔同嘅事

其實係
不過我會講新宿站

新宿驛就新宿驛 站你老母

驛係日本就係車站 (尤其係鐵路車站) 嘅意思
講新宿站絕對冇問題
亦為左避免尺同翼嘅讀音爭執

同埋而家好多旅遊書都寫澀谷
仲係要讀錯字係咩情況心態

查番字典兩個音都有

有人會讀伸縮尺？

拼音比較廢
讀：
Zip file 個zip
Zip牙la 個zip

扮9哂野

整多個
錦糸町你會點讀
＝錦"系"町
＝錦"絲"町

好似讀"兼"先係正音？

喱個讀 覓 wo

多謝，長知識了
但係日文入面糸係絲嘅新字體
但係神奇嘅係繁體中文係寫糸
簡體先會寫做絲

借題一問
彗呢個字你地讀 睡 定係讀 慧?

哈雷睡星大S射球

我會讀Shi-bu-ya

正如我從來唔讀道頓x
寧願扮L哂嘢讀dotonbori

因為我覺得唔識讀就咪L讀

等日本L糾正我

順便叫返啲viuTV/Cable/TVB
要讀織田信祥
唔好讀織田信獎

系同絲 二揀一的話 一定讀絲

因為嗰個唔撚係系字

睡

on9
你雙重標準
同林鄭有咩分別

渋谷

on9仔

唔通時間真係讀時姦咩

又係呢啲矯枉過正系列
你好叻叻丫

讀返shibuya咪算囉 做咩死都要譯返做中文

因為真係有兩隻中文字

讀澀谷讀到好似痴脷筋
成個傻仔咁

歌都有得唱啦 涉谷車站見

讀SHIBUYA

嗰啲叫做日語漢字 渋點會係中文字 佢最多係算 由中文字演變過嚟 你夾硬搵番佢個原型 讀返去原形嗰個音 有意思咩？

就好似你夾硬要將駅讀做驛咁 根本冇人會咁叫

我個frd 讀 道頓屈
我就話 屈你老母咩 有土字邊架

你就傻仔
你鍾意錯嘅我迫唔到你
但係輪唔到你否定澀谷係正音

會讀shibuya

問題係你地否定左人地話正音
呢個乜撚世界，講番正確嘅事物竟然仲要俾人屌鑊金

唔該你唔好打稻草人 我冇話要讀"涉" 我係話係讀就讀返佢個日文しぶや

咁者係Shibuya囉

啱呀 所以我都唔知 你喺度嘈乜嘢 明明我都冇反對你話嗰個係正音 我只係想講 讀返日文最好 唔q洗煩

織田信長?

約定俗成係語言發展既定律
文字語音亦只係符號
個別一兩個傻鳩係都要堅持己見真係阻礙人類發展

你讀澀定涉d日本人都聽唔明架啦

「南駅」我都會叫南站
鬼叫你改埋啲唔咸唔淡嘅名

我讀獎
有長老，家長等等嘅意思，表示佢係當時大佬

當年d回覆來?

唔係鎌倉咩

搵駅黎比根本係混淆視聽為拗而拗，錯撚左都死要拗

駅本來就有站既意思，咁你用中文講就緊係講返站啦

渋谷個問題係講緊你搵左個錯字當正字讀，兩件事點有得比

exactly 正確嚟講
呢兩個case完全兩樣野
將駅叫做站純粹係翻譯做常用字
即係好似你去到日本同朋友會叫玉子做蛋一樣
不過唔同嘅係你叫驛冇問題 因為玉子唔係中文 驛係
渋/澁嘅意思同原字的確係澀
而且日文係有渉呢個字
涉就係完全係一個似樣嘅別字
當然你同朋友去旅行做認字特警就好無謂
朋友話返你就更加弱智 各有各講有咩問題

澀你老母，步谷呀識唔識，有邊讀邊呀低b

依啲叫日和漢字，唔係中文字

人地叫得「漢」字都認撚咗唔係日文係中文嚟
連登仔為拗而拗
定係連登邏輯入面連咩叫中文字都要重新定義過

就如當年大嶼山一樣讀大罪山

讀左幾十年後, 廣東話字典多左個讀音

當隻中文字就冇到就解決咗個問題
原來係解決提出問題嘅人 連登邏輯同共產黨嘅思維類近 唔怪得常人理解唔到

又學到新嘅連登邏輯 嘗試應用吓先

嗰啲叫拉丁字母，唔係英文字

我讀渋谷

應用錯咗添 果然連登邏輯好難學
改正先

嗰啲叫英文字母，唔係拉丁字

澁谷果步

其實大部分都讀涉谷
因為個涉字都係S音 感覺上會似返原音

係日文漢字寫法唔同姐
鎌倉日文かまくら
鎌かま就係指鐮刀
所以唔會讀第二個音

渉讀wataru
渋讀shibu亦即係中文澀同一個意思

按意思去讀就應該讀澀谷，不過難聽過粗口

所以咪話呢個世界on9囉
岩嘅變錯

我都係讀渋谷

佢唔係樓主

澀谷果步

我都係五月天改名先識讀

蘇打綠先啱

新潟 樓主讀新瀉定新昔

新昔

薑太公個薑呀

涉你老母谷
呢啲句子咪就係你口中約定俗成既野黎囉

咲 呢?
D人讀笑 我聽親都笑

Google左讀奇同笑嘅岩

話係和製漢字嗰班不如睇返舊字體係點樣先出聲喇好嘛？

諗起嗰陣喺東大讀日文有個lecturer姓渋谷如果香港有人個姓係地方名應該會好好笑

名係地方名就有
我識有人叫富善同耀東

讀開Shibuya

西門町 西門吹雪